移民討論！ 所有想走既都同我入黎！

多謝林鄭政府，黑警暴權令到我要同香港講再見。

一個我曾經最愛嘅地方，就算係海外都不借回港，日日睇住佢變差變成警暴城市。 你仲接受到嗎？

我自己已經計劃緊離開，目標係Canada and TW.

想走既人不訪入黎圍爐討論下。

最後，就算我身在何方都會努力抗爭，不忘自己係香港人

#香港加油
#黑警死全家

燈神都講過移民係攬炒辦法之一
果然係空城計，既攬炒又保本（人身安全）

走左唔代表輸。海外文宣組

推!

已經研究咗一復時間，有咩問題都可以問

我係一定要走 一齊傾下

有冇小朋友 好重要

未有小朋友既係相對容易好多。 唔好浪費黃金機會。

錢唔夠

移民有平有貴，利申我都價窮撚。

自己背景：
未到30
單身
窮撚
普通學歷

推

移民撚

準備申請良民證

每當我1516辦唔辦理時
睇返前排鬥黃、近期美心元氣回血

都係搞左先，比自己一度逃生門走人

N賤撚

準備5年內移民

賣樓+套現其他資產中

走啦 唔好諗，利申

良民已整

我個心意見，如果唔洗賣樓走到唔好賣住。

你唔會知將來點。。。。

個人意見

樓上bro打去邊到，第時會唔會係鄰居

保加利亞🇧🇬
不過因為係歐盟國，有成27國 比我揀住邊

Lm

移民無平有貴，無國家想收窮人

台灣200萬搞掂

同意，不過總有辦法用最小既錢成功既👍

咁有咩方法？

台灣都係我其中一個選擇，叫做可以用比較合理既錢做到，不過要諗定過去做咩先得

以前有個朋友去左台灣開青年旅舍

推，一齊入黎諗點閃

我研究比較多嘅係台灣同加拿大，如果願意用幾年時間，讀書可以係你既第一步。

如果你有家屬喺嗰邊當然更好，另外如果你仲年輕，可以試WH. 最快係個邊搵個伴侶，done

我研究得多係台灣、土耳其、歐盟國

最岩香港人既我會揀台灣>歐洲國

台灣近排既表示的確加分

我宜家都plan緊移民加拿大🇨🇦
單身 無小朋友
2x歲 窮撚一名
無車無樓
宜家等緊加拿大官網批出visa
打算行讀書移民
趁自己仲後生揾定逃生門先
預半年後走
見到噚日咁更加想早啲離開
希望個疫情唔好拖咁耐

不失為一個好地方，仲有台妹

表現

睇下到時有冇機會加國相見bro

本身都想走
而家仲逼住早啲走

想到TW .
希望娶到個台妹, 過3年就可以慳番160萬. [純粹FF]

移民撚+1
好撚想快D離開香港
目標係下年讀master 再係外國搵工

會唔會有TG谷交流下

買希臘護照最快捷

要考希臘文啵老友
希臘文公認係難

我研究緊加拿大同澳洲，讀書好似真係最平

唔係因為警暴，係因為美心元氣開始多人 回緊血加埋之前鬥黃就知香港人無撚得救

澳洲讀緊master 諗住留
可能讀PhD
澳洲算控制疫情做得好嘅鬼佬國家
係多大陸人同悶啲之外
都住得幾舒服
有車，肯住偏遠地區幾易移到

希望各位可以考慮移民智利 美國係中國準備搬廠 墨仔/南美成最大贏家

巴打咩年紀 我都係N賤 仲未想走住，同冇本錢走

傾家蕩產搞緊去澳洲
希望成功啦

5年內儲到一球，加埋老強約一球，有咩選擇

唔係IT狗/醫護嘅應該都係得台灣

但係d傳媒好9

+1

咁簡單既團結都做唔到

29
35前走 因為35之後就扣分

可以試下WH, 或者讀個垃圾護理科

睇你想去邊嘅啫
冇錢唔使諗投資移民 唔係IT工程醫護唔使諗技術移民
冇路行 你都係得返讀書跟住搵當地嘅工
趁仲後生好多地方都加分 拿拿臨疊埋心水揀定靚盤

IT狗想移台灣，去到唔知做邊行生意
又做唔返本行低成3份1人工

做嘢之前讀到咩Level先?

咁介意錢，你留返係香港啦

唔係介意錢，老豆老母老婆唔洗比錢養？

咁唔使4年啦suppose
讀啲postgrad programme full-time好快畢到業
再唔係讀啲語言學校 仲平

留名

28歲都仲ok其實 未過30
臨畢業一年開始搵定工
如果搵一年都搵唔到人請 咁應該冇咩邊個幫到你

單身去結婚好容易

無得揀
BC by descent
下一代一定要英國生
第日個細路想做咩人佢自己再努力下

想同太太移民
有層供緊既樓 (要放就拎返1球到)
CASH: 40萬
未有小朋友
剛好30
一個大學 , 一個master

有冇建議?

搵多少少移台灣
斬件式咁移

移過去最少160萬左右?

有女朋友點去結婚入藉呀大佬
想去邊又唔講

實有咯
但你WH本身已經做緊啲對面本地人唔做嘅嘢
再搵工都係要做返咁上下嘅嘢 唔介意嘅可以搏嘅

最好唔好諗minimum 要預鬆啲走棧

其實預鬆少少 180萬好
因為你仲有其他雜費

詳情可參考呢位絲打分享

一家大細應該得投資移民160個左右
你係專業會計個啲就唔洗

即係要有會計牌? / 其他專業牌?

台灣讀4年書,會唔會平過投資移民?

有幾個選擇,我初步睇可以試加拿大技術移民/英國創新簽證,你地有唔差既學歷又後生,可以試下呢2樣

係google搵到你自己參詳下

40萬就算你技術移到你都唔夠食同住

台灣讀住大學先得唔得？

50-60萬投資移民有你都唔敢去啦，隨時鬼國......

但你可以考慮英國🇬🇧既初創企業移民
最低5萬英鎊💷

但當然運行比投資移民難好多
建議搵間信得過既移民公司幫你跟

百幾萬個啲係投資移民
可以有其他方式既
睇你本身做邊行
澳洲德國個啲都有技術移民
有人請你就唔洗出咁大舊錢

5-60萬真心難啲 假設有一個地方可以用咁少錢就搞得掂嘅
應該好多人狗衝 或者有其他難頂嘅附帶條件 變相都唔會好得去邊
你哋而家嘅situation 兩個一齊去得嘅 都係WH多

有冇得generall啲講下移去台灣之後可以有咩打算？因為嗰邊搵野做好似又好難，做生意又怕重覆

英國創新簽證?? 可以研究下
未聽詔

今年畢業又未有經濟能力, 但見到香港咁真係好想走,越快越好

我想走, 搵過移民公司
但好似都無咩用
無錢無技術

舊年未脫歐時，你唔走去愛爾蘭攞個居留？攞咗你就可以整個 EU 打橫行都得啦。

已移民14年後開始計劃，魚革全世界割哂，心死移民

其實你過到人工低一截嘅心理關口係可以打一世工嘅
接受唔到就都係搞生意架喇 冇辦法
一係買樓收租

黎緊去美國三藩市
所有野ready係差見領事
唔係武肺
我賣緊屋等7月飛去啦屌

有識人比台妹發現

飛九咗

即係2016，2019都冇返黎投過票

準備下年過NZ讀Master，都係得幾廿萬就過去
乜都無，搏一搏

有台妹重要啲

有，兩次都有，探兩老順便投票

移左去邊

有平喎
美國有得抽綠卡
中咗都係有限錢搞

留係香港你諗你，唔搏就乜機會都冇，搏都有啲機會

澳洲

厄瓜多爾，25萬

有相關資訊可以一齊傾下

same

好事，進可攻退可守

瓦奴瓦圖 幾多

NZ叫做係讀完書有幾年Working VISA，好彩搵到工就申請移

土耳其都好仆街仲狼撚死過香港黑警

唔係呢個,初創係START UP,你呢個係分公司,一定要係香港有公司先做得

你讀咩呢

pgd business類

移去台灣會唔會又loop多次香港嘅事

呢類嘅移民，可以好肯定話俾你聽埋單一定多4-5倍。
人工
公司營運
會計，法律開支
自己生活費用等等嘅雜費...
好多國家嘅呢種移民方式証實左係一個氹，唔係無人成功，但係你舊錢一定要夠厚，跟本係用錢堆砌(條數）

我讀工程野，係Auckland？

嗰邊打工一定低人工過香港，係煩在會唔會足夠係嗰邊生活到，打份工再加投資唔知會唔會好啲

仲考慮緊 巴打2月開學？

+1 都係今年九月過去讀

土耳其冇賣點啦
又唔係歐盟國（又冇可能係歐盟成員，因為同塞浦路斯炒大獲）

相傳都係靠佢用EB2 移美，但...心諗Eb2 移美邊有咁易

大清都係用喱招

無錯

btw我絲

TW>>>>>>Canada
Chinada連多謝台灣口罩都唔夠膽講

me2
add tg?

結論上係 如果你搵唔到工冇公司肯幫你搞VISA

e... 你仲考慮緊？
我舊年出發時你已經問緊喎

咩工種？某啲工種有啲國家有分加/易搵工

好

記得係入紙嗰刻計年紀，29而家開始差唔多，入得紙都幾年後

出糧食+住+交通就實夠 有閒錢就睇你想點用/需要啲咩囉
你話好似想喺香港咁一年去幾次旅行 有時去吓長線就真係難啲

你成功移民之後仲有舊錢攞嚟炒股嘅就會過得舒服好多

求WH溝女攻略

NONO英國創新簽證比較特別,因為政府冇限你一定要成功RUN到個BUSINESS,你只係PLAN,所以係唔會有另外既費用產生到出黎,你講個D係投資移民,每年要有營業額,盈利等等.....

諗住去塔斯馬尼亞讀書
州擔保 應該點都易過其他州

OK, 可能我無睇清楚

呢家台灣都收緊左

狗仔要打咩針？

攪緊，應該年尾前成行過台灣。

男兒天職保家小
今朝抱憾赴遠方
或許有幸歸來日
望是煲底相見時

無錢點去，連最平既台灣都去唔撚到

讀書+搵工

同感。經過舊年肯定2012年前要走左先/

啱啱開始研究 升學移民有無得諗呀

結婚入藉同有女朋友無衝突喎

30以下，女，單身
過多兩年讀完PhD，英文幾好(ielts 8)
但冇乜工作經驗+冇乜錢
係咪過外國做野先好啲?

IT 真係唔使擔心。

有家庭負擔 走唔到。。

有咩高見
投資移民過去就要停做IT三年，到時仲pick 唔pick up到都唔知
成日睇靠北工程師學盡天下武功都唔過40k

本身研究邊範
喺外國啲大學搵返自己本行做PDF都穩陣嘅
教籍就唔好諗了

有底嘅咪接返香港啲freelance嚟做

打算下年去加國讀書
想同男友一齊去
但佢無乜錢
係咪佢同我結婚, 我讀書, 佢拎spouse work permit 做野最好

希臘係咪買二百萬樓就有國籍？

30歲單身，無諗住結婚，低學歷低技術，打算做多幾年野儲到一舊錢就走，移唔到民都旅居，
總之無諗住留係香港俾軍政府統治

多謝777曱甴強玩加速主義變做香港市原本都1516, 呢兩個月感受到連少少自由都無埋

今年九月肺炎喎
visa已批？

投資歸移民停工一年啫。

其實黎緊Amazon 同 MS 都會係台灣落戶data centres, 加埋google 都擴展緊。

我都有諗過Tasmania
但州擔保都係要揾到工先有得擔保？
咁反而Tasmania係個比較難揾工嘅地方？
我好糾結緊sydney同Adelaide
因為Sydney d校名靚啲
但Adelaide讀又可以加5分study in regional area

走唔到
冇錢

出外國做野，勾洋腸

二次投胎

唔係改左3年咩
我就係知啲亞洲光纖去哂台灣而唔係將軍澳就知香港地位會越來越dup台灣會慢慢起飛
如果估得無錯就唔洗做本行，做啲連帶行業都有得搵

窮到戶口得個位數 有咩選擇？

結婚唔洗限結幾耐先拎得 spouse visa?
即我可以今日結完 聽日就去申？

希臘買樓 好似係二百萬歐羅

反而想知電工去澳洲難唔難

係會平過投資移民
但問題係唔係讀完4年就有身分證
要大學四年+畢業後工作五年先可申請
即係如果你用讀書移台 你要有至少留9年嘅準備
或者大學四年+返僑居地2年+出示2年hk稅單證明回台1年 = 一共7年up

本身諗緊日本定台灣
呢2個地方1516
台灣如果有英文同類似佢的人可以頂得住支共既話我覺得諗得過
係怕移左過去就出事

好詩好詩
比我地移民撚既金句

好似要8年

自膠, 希臘 買樓 只係 永久居留權,

又黎打飛機走住黎抗爭

25萬歐羅 買房 = 定居

定居一段時間 + 考 好難既希臘文先有國籍

重點係：無論有左綠卡定護照，賣左當時間房產，即時DQ身分

其實it好似都幾吃香，加拿大既話

冇咩特長同錢 唯有係香港努力儲多幾年錢 就去台中過慢活

cyprus 先係 2 million euro 可以做citizen.

移民歐洲我只係建議保加利亞,葡萄牙.
因為可以拎到passport

單身去唔難

走去台灣

賣左樓台灣應該穩陣

台灣隨時走都得 成本咁低
係日本要考慮

200萬hkd?

35歲it狗，有小朋友，技術移民應該唔得（太老扣分），必要時賣樓都有幾球，加拿大有冇偈？

2000萬港幣
香港打橫行都得

女朋友想去nz 矛盾在我岩岩先搵到份穩定既工 類似政府工 自己有幾多料自己知 真係去到怕冇工做

Yes, 搵得好既移民顧問
隨時160萬唔會蝕曬
可以拎得返d錢

生意要維持三年，但係一年就可以攞公民權可以做野。所以濕鳩生意果面我老婆會攪，我諗住一年後就正式做野。

利申我係做support data centre 既，不過係機電facility 果便。我公司而家就係幫A做緊due diligence. 我仲諗住說服我老細係台灣開間分公司俾我負責。

批了，所以希望疫情快啲完

樓都買唔到講咩移民 移民唔係去翻英美澳加而去其他地方，保證你一定後悔

巴打讀咩 去邊到讀？

外國讀緊master, 8月畢業後應該夠分去加拿大。
希望唔好又爆第二波武肺

我會唔會係識你呢 ?
你屋企有冇得坐船 ?

想去日本純粹係鐘意果個地方 都知道佢地文化同工作環境 個人覺得接受到

生活去台灣
發展去日本

我都係

本身係社工，唔知去到要唔要再讀

黎緊食正你條水你掂喇
咁依家你係留係台灣坐緊等1年?

單身窮撚想去台灣可以有咩途徑？

讀書？ 30 歲

識台妹

晨早full paid又要同你講咩

老實講，香港死左老共就可全力搞台灣

我唔太睇好

好難keep 到話結婚，你話拍拖既可能一個月見一次

咁都話難仲點幫到你

上年買左樓 未過ssd 醫療行業 資產唔計樓得幾十萬 有未婚妻 仲未諗到走去邊 得自己有bno 年紀三十頭 有無咩可以係香港一路鋪路又唔駛resign咁過去坐監？

其實經過今次疫情驚鬼佬國家之後會歧視華人 所以都諗過去馬來西亞等亞洲國家

EU有咩國家好住？英國脫左歐都唔知去邊好

荷蘭？

要儲百幾萬 無特長都起碼要儲20年

想移民台灣真係睇佢頂唔頂得住中共
但中共而家都唔係好得 不過台灣係呢個時段真係起飛緊 我個人覺得台灣係搏得過 未來真係有望取代香港
只不過台灣法律同傳媒都好濕滯

係咪要學好多種語言同埋歧視算唔算好勁？

依家先諗 會唔會遲咗 d 呀

有冇興趣住 塞浦路斯

應該要學荷蘭話，我諗個疫情過後，全世界歧視都會好勁

香港係咪冇得學荷蘭話

移過台灣仲有服兵役？

好羨慕
窮撚走唔到
利申由細到大嘅人生目標都係移民

男，36歲以下，正常都要
除非身體有問題

去留學讀書應該英文就夠，真係想定居先學都唔遲

好耐之前記得有人話過去台灣嘅話點都要有2次移民嘅心理準備

歐洲小國有可能唔洗坐移民監，不過要留意魔鬼細節

加拿大比你拎到楓葉卡嘅話要留意居留時間限制，坐唔夠時間張卡會比政府收返。讀書移民會相對快

美國係小數拎左永久綠卡唔一定要坐移民監嘅國家（睇下你申請邊類）（要入籍就一定要坐）

因為驚如果讀完master但都未識荷蘭話會搵唔到工

Amazing talker個啲真係ok架？ching有冇用過

加一，真係等死feel

葡萄牙

但唔係應該有固定投資收入先再移過去會好啲咩？
btw,台灣本土都好多靚地方
又多台妹
都唔洗點旅行，如果仲可以養到架車就圍去就好

咁多負擔更加唔應該移民
移民係好高風險嘅操作
要諗下自己有冇能力承受後果

三十歲兩個人一齊儲錢百幾萬好快有

根本去到邊都唔會逃離到中央魔爪，各自努力啦

我呢個case係咪得台灣

現金：差不多一球
年齡：就黎30
學歷：中七少壯不努力

但有條做教畜既仔

其實想去葡萄牙（睇viutv好似有無話咩要求

Ca去當地讀完書就可以移民？

係
葡國坐底35萬歐（約300萬港幣）

仲有時間儲咩
香港隨時三年內係咁先

一個定一家

教畜高人工好快儲到錢

台灣要二球喎
你叫你條仔去外國讀書搵工之後結婚拉埋你過去啦

唔洗驚，一定搵唔到 冇B2 可以收皮

同三球都有d差距，同埋去到應該乞食

一家

但係旅居冇得做嘢，舊錢好快洗晒

做得教畜份人工一定行投資移民條路，讀書生活搵工成個過程漫長得嚟成本又大
教畜適合喺香港搵錢搵到最後一刻

咁保加利亞易過葡萄牙？至少都拎到8成呀

因為見到你個名我就諗起"千與千尋"，所以就記得你。
最後我無移去萄萄牙，因為小朋友唔想離開紐西蘭。
或者可能下年去澳洲住啦。

唔比人清算教育界就應該係既

Master?

20歲
窮撚
9月走去日本讀書

但係要考慮其他國家移民政策不斷收緊喎

ive仔去台灣讀書 依條路有無得諗

窮撚點移？
你教我投資？
仲有父母要養呀
唔通做難民咩

點睇都似GG

葡萄牙可以賣左當初層樓佢
咁洗唔洗劈價 / 葡萄牙樓市 / 有冇人接貨
係考慮因素

保加利亞係買股票
好處係一定有接貨（股票買賣暏）
依一定比返果8成你係保障
至於個股票升定跌，冇人擔保啦

最怕難民你都無資格做咋

讀master一年就得啦 出黎做野幾年有心儲一年讀master既錢唔係冇可能

留意
葡萄牙你一日未入籍，一日都唔可以賣走層樓，否則你個 PR 會無咗，留意清楚。

其實28先諗讀master移民係咪太遲

都知讀完係當地搵唔搵到工又係另外一回事

宜家窮撚手頭上得一球Cash

學歷就本地U學士

仲有無咩其他選擇

我護狗
一直以黎都好中意荷蘭亦都學緊荷蘭文
但發現荷蘭比healthcare移民既空間好細
亦都無咩healthcare既master岩讀
睇黎佢都係要IT方面既人比較多
但係我都無可能二十幾碎人先走黎轉行
講轉行好似好青春但心知其實無可能
有無巴打可以比d貼士我
如果唔係可能要去番大路既醫護移民國家

除左讀書呢?台灣要做生意先得wor

希望可以成功，同時希望之後你有機會幫到香港既都可幫下。 祝你事事順利orz
香港人上

lm

賣樓啦

所以個絲打應該去讀書佢喺香港都唔係搵好多，讀degree 又平過master

仲喺香港讀緊degree嘅應唔應該讀埋先走

政治難民
開多間銅鑼灣書店請人再移民

最難係學一種新語言，不過希臘係比較易既選擇之一

其實本身己經其他國家既移民計劃
但心底都知最中意都係荷蘭
如果有方法去到我一定會努力
但荷蘭對醫護門檻太高
荷蘭大學又無咩岩讀既healthcare related master
定其實有另一類但係我未搵到

真心。。。。你單身就去識女仔啦 最快

你夠料咩 ？

本身有會計師牌+有幾廿萬可以出國讀master
有無咩選擇？

Ching介唔介意講下你其他國家嘅移民計劃

其實都係英國/澳洲呢類大路國家
其實我係咪應該放低小小無謂既堅持...
考慮番大路國家
可以加ig再傾btw

同你背景差唔多 都想去加拿大
巴打可唔可以share多d

呢層我都知
但如果有渠道去到荷蘭我一定會選擇荷蘭先
但目前跟本無方向
反而其他國家既計劃已經有小小大方向

Blocked

中大學生哥今年grad
讀教育 冇乜儲蓄
走去台灣有冇得諗

有錢去叫移民
無錢去叫難民

絲打諗住點搵工？屋企傾好哂？樓個d搞惦？
利申：想移但又唔捨得上面d野

我同我partner都係咁。
去加國註冊咗先
諗住一係去台灣，一係去加國做讀書移民
我地2個都係2字頭 (23，4左右) 讀個master再移民。趁仲後生，多啲時間去適應新地方，新文化

走唔緊要
唔好打飛機扮抗爭

幾錢

要幾多錢？
30幾歲已婚唔會要小朋友
兩公婆加埋冇一千萬都好似走唔到咁

你學左Spanish(chilean)先啦，易學難溝通。

同居好似要1年以上先有得搞spouse visa (open work visa)

it狗咩揀

我將投票，然後考慮離開

但係讀完master易唔易係當地搵工？
通常都要當地做幾年野先移到

no 佢同nt都係 offer唔係必要 搵工人口少d自然工作機會少d 反而Sydney競爭大到...同189分數差唔遠
你自己諗下你為校名定為移民 呢個好緊要
adelaide都ok ge學校選擇多d 不過多數都係比491你

有冇人諗住去日本？

你既另一半都要去英國住先有居留權架啦
如果真係有心想下一代都係BC咪到時成家一齊去住夠年數

睇下你想去邊咋喎
有個frd去咗日本讀master 2年，一畢業就搵到工(佢日文n1 係日本流利中英日既外國人真係好剎食，大把工你慢慢揀)

聽人講係台灣打工都唔係好好？

4個月啫 好快過

25萬歐羅 + 住夠9年 + pass希臘文試

覺得逼我離開唔係黑警，唔係林奠，係連登仔嘅智商水平令我覺得香港無撚得救

其實幾值得去
精忠報台

單身 讀art
但係gpa都冇3，仲係high dip

唔知美國啲社區學院收唔收人

覺得逼我離家唔係.......
係港豬，tvb照睇、元氣美心大排長龍

個個月都有呢類post...真係有心移洗鬼個個月討論
晨早action左

係 所以準備做人先拋底一切移民
始終香港人工高好多
所以之前巴打話做咩唔去愛爾蘭 估我唔想咩
一時三刻邊做到
睇唔開想生第二胎先移去愛爾蘭

diploma嚟，有placement，讀完可以用技術移民

打算做1-2年野草錢master移民
但未搵到grad job

講明移民討論
緊係有

籌備期、初期、中期、後期、岸已上歡迎問 系列既會員
架啦

我由籌備期到簽約+良民證 都一直係移民po討論

為左移民離開香港，你地可以付出幾多？
我就中途轉gay，為既就係離開香港
我已經接受左個男仔表白，會同佢一齊

良民係咪要有移民局批咗先可以整？定可以整定先？

有冇人會去加拿大多倫多？怕唔怕太凍？

見好多人都諗住讀書移民
其實如果直接技術移民會唔會無咁轉接？

未畢業已經諗緊點儲年資搵台灣工

我諗技術移民難d？

良民證唔係要有信件証明先可以去整? 無拿拿唔會幫你整喎, 如果出咗offer, 又點會1516加拿大或台灣?

認真問 有案底仲可以點做（嚴重罪案）

一定要有你想移民既國家 批左，比個文件你
你先申請到

唔可以無啦啦上去交低$225

有諗過，但佢地會請海外架咩？邊行會易啲？

娶台妹

係當地出世 有passport 唔是美加
係咪=有永久居民？

證明你冇做過research

專科不知幾想要人
特別係科技醫療

有啲地方比search year visa留人

Art.....

補充時序：
未有抗爭時，移民？好，遲d先啦
......
2019下半年？！要加快移民了做定功課，比較唔同移民公司...但放棄手足好似唔係咁好
......
2020年頭（鬥黃、敏華元氣美心好生意）都係同移民公司簽約，正式啟動移民算了

你意思係可以用呢個方法既行業比較少？

科技（大細電）
醫療

住夠9年先移到？都幾難
25萬歐都唔係細數目 咁睇讀書平好多

咁你都未解答點解可以無offer就拎到良民?

係
澳洲咁樣
我有fd 讀書開始已經一路申請緊stay
同你要搵工再申請stay差都幾遠
讀書難d比人趕走嘛

係呀，搵笨既移民
咁鐘意買樓，真係去買葡萄牙樓好過
貴多10萬歐元暏

我本身有個master... 但個職業好難技術移民，所以諗住再讀多個... 如果黎緊依屆有幸讀到，都要30歲先畢業，仲要一蚊都無得淨😭

移民點解甘難😭

會慳時間啲同慳錢啲既 但門檻高好多
又要有僱主請同搞visa 分數又要會高啲

簽約> 移民公司幫你申請 領事館offer信 > 拎住封offer信 去申請良民證

好似我呢d垃圾唔係專科應該收得皮

IT既去其他國家都可以高人工架渦 睇你點解簡台灣？

另一半外國人

再鬥黃隨時求婚移民算

我都想搭單問
醫生可以移民去邊 去邊都要考過個牌

visual arts

你地申請良民證時會唔會諗起有班手足為咗哩個地方搞到有案底
佢地申請唔到要永遠留係到

係
得返投資移民

澳加英

食冰

語言文化相近，生活成本平已經屈哂機
Mnc公司轉去台灣做，贏哂

其實市面上嗰啲顧問公司可唔可靠？
我見而家越來越多

家有兩老唔想去太遠/ 就算帶埋佢地唔想文化差別太大，我習慣到佢地都唔會開心
我知道其實投資移民都好大可能做唔返本業
依句係擔心如果做唔掂之後點樣維生，仲要帶住老婆

屌你老母
要走就咪撚拎抗爭光環

乜撚嘢做海外文宣，要移民就移民，驚黑警驚共產黨先係最主要原因，移民做海外文宣

收皮啦，睇落去原來仲要係窮撚一名都學人移民，30歲人乜撚都冇都要驚俾你移民到都係做難民

睇吓荷蘭 歡迎高學歷人士

知你移民澳洲好輕鬆喇
當面對香港既現況
眼前既風險根本不值一提

唔係專科 又冇錢
係香港非專科搵唔到錢
想移民非專科又唔要你
投資移民又冇錢
無限loop

去台灣啦
食台妹

讀返個專業學位
最直接嘅方法

要識做資料搜集

仲有咩景x教父、灝鏘、台灣101
根本上冇死錯人

至於Facebook 見到既Dllm公司
就自己考慮啦

Total讀幾多年

你已經好好嫁啦。叫條仔再努力小小台灣應該不遠

讀多一個master?絲會去外國讀?

睇過唔容易，可以試下加國先

衰乜？

日本我反而唔睇好。。。。又係一個壓力大到爆既城市，不好有架妹

有諗過
但歐陸人工好撚低

外國讀負擔唔起，我最多只可以唔俾家用
上年6月先畢業，已經借咗屋企人錢交學費（未還晒）
所以最多只可以係香港讀，仲有個課程有得申請sponsorship... 如果申請唔到，收我都讀唔起

最麻煩就係要照顧兩老。。。如果可以 試下同兩老講比個機會你試試。

如果藍絲廢老算9數啦 ，諗多d自己同埋後代

好唔開心

保加利亞冇睇過。即刻上網睇睇

加拿大讀書移民好似最理想
但係好多grad咗之後都冇僱主肯擔保 冇得申請移民 咁講真 我係僱主都寧願揀local都唔會請個外國人

已經好屈機。。。28絕對唔遲，大把選擇啦你

我知台灣同加國你有錢讀master都9成冇問題。

但係好似要放棄香港身份？

加油，樓上計劃唔錯，同我差唔多

想諗緊去加拿大讀博移民，諗緊入唔到學術做其他工我自己受唔受到

有錢讀就冇問題啦

No need
雖然台灣 唔比 雙重國籍

但台灣唔承認香港係一國又或者台灣唔承認「中國香港」

聽講medical 好似唔洗考conversion
可惜我唔生性做surgical

人生贏家

如果唔係坐過嘅話都唔算嚴重罪案，申請時照填話有，跟住叫中介同移民局講清楚係乜事。打交呢啲小事，未必太大影響。

$0 移民

如果洋腸你岩，識返另一半仲快

不過

社工算唔算可以有移民優勢嘅專業？

加油

算

都係專業人士

識人用社工技術移民去加拿大

sor 但唔算

唔係.... 法律唔同、文化唔同... 人哋點都會請local 先

樓上話加國得，bro試下

走就走
扮乜撚抗爭

澳洲都得

去台灣開保護傘 果班係咪抗爭？
不同角色 不同做法

二次投胎

我公司有幾間移民顧問partner, 有咩都可以問我

讀邊科？外國讀易喺當地就業

如果去外國讀一年IT master轉行
係咪最穩陣移到

本身讀左社工，依加諗住讀職業治療...
但外國真係負擔唔起，仲有係外國讀之後再留埋係果邊其實又照顧唔到屋企...

我見bc 配偶簽證要搵到一份年收18600磅既工先得

會唔會好難？

好亂啊
州擔保唔洗工作exp
但都要過skill assessment架嘛?
然後skill assessment又要有exp先過到
定係ching個occupation 冇exp requirement (in skill assessment)?

但已經最平最快既路.....
澳洲既話最好就醫護科 唔介意住得遠一定有工開
不過要睇返個list上面啲科/工種 無年都會有啲唔同
有啲人讀讀下嗰科個list突然cancel咗 嘥時間嘥錢

而家疫情關係 移民都無左
唔驚俾人歧視咩

想走但冇錢

成功率偏低

港共消費疫情，港人無得移民

同巴打一樣
但決定左留係香港留到最後一刻先走

有無人係由香港移民咗去日本？
我去過exchange 有n1 但做野一定唔夠用
諗緊讀返個master 順便惡補日文
點睇
其實東京以外日本多唔多香港人
都想有同聲同氣既人照應下

我個frd, 上面有講到(自己爬返文啦巴打)
同埋聽講佢地啲職場文化唔係人人受得嚟

所以真係要自己好好研究下唔同州擔保and具體政策要求
自己去諗下自己條path
我個occupation就3個月FULL TIME就過到
所以做一年左右就會去讀書

有d科去讀書包拿牌的過skill assessment唔洗經驗
例如nursing

我唔係好清楚美，加嘅要求。有啲國家會就咁問你有冇案底。有啲會問有冇坐超過一年嘅案底。不過都會建議你申請簽證時，如果表格上要填，都要如實申請。

好多謝你咁有耐性理我
即你係先係香港 拎3個月exp
後再去澳洲讀書,讀完即申190?

當地工作機會冇香港咁多 一定請local同鬼佬先
啲人就咁讀master一定收皮冇人請 最後錢又冇要回流香港利申有親戚果邊住

加國唔係讀master就冇問題 尤其會計哩啲19行業大佬你上網搵吓料先

作為一個bc撚，最希望英聯邦簽得成

咁我就可以自由去英美澳加

自己諗下啦 一定唔係優勢

咁又未必
移民除咗睇財力，學歷之外，其實好多時都會睇下你有冇運。如果唔係點解會有人靠wh都可以移到，有人洗幾百萬都移唔到。

差十條街喎 諗吓有冇能力grad先

以前試過識幾個，都無下文

唔包美國喎，係英紐澳加咋

但係移民咁大成本你點會想靠運氣

都夠做啦

英澳加

睇下你去邊台省，當然我講緊比較偏門既省份

但無技能，過到去都唔知搵咩做

窮撚可能真係唔洗諗

我都會睇下書，望下岩唔岩自己讀先...
但我又覺得grad 唔會唔得... 特別係master

唔係全靠運氣。係財力，學歷再加上運氣。
如果係誠哥級數就乜都唔洗靠，擺張咭片出嚟就移到。

台灣，即使明知無國民身分，但希望將一點力量貢獻台灣，在五毛用假新聞呃人時多一個心講唔係

但我覺得而家未到走既時候
只適宜了解

我就用係呢個方法
利申同英國妹住緊

你會想去邊？我想去加

成功率低 人哋好著重你適唔適應多過份cv 1-2年master係人都知咩事 請個高分master撚又年紀大（25up 又要train）不如請個local degree撚 至少4年當地exp又有intern exp
加拿大親戚勸世 大把人fing哂錢要番香港

凍到仆街個乜柒Manitoba 咪易

Social sci-> health care

搞生意 加國係咪好難移

兩公婆大學生 31 32
未有小朋友

檳城 一流

走就走啦，唔好講咩幫抗爭咁肉酸啦

唔好諗 你做開荒牛 凍撚死 同埋你台灣/日本易啲

已經係NZ讀緊

係呀 冇運又用哂錢係master 返香港點算？

點解鍾意荷蘭

Master係咪好易收？ 想去NZ/ Canada

去加拿大注册，兩公婆一齊响個邊住。因visa只可留半年，半年後申請延期+居留，咁係最快

係Auckland?

你同支那新移民無分別錢又冇技能又冇

讀緊半專科
有tw海外版護照
諗緊應唔應該20幾歲就返去
一嚟而家讀緊既野去到無用
去到唔知做乜工
二嚟要當兵

利申無父幹無積蓄，去到有地方住

世界各地有錢一定有master 問題係有冇工
加拿大親戚勸世良言
唔好衝個master 以為一定有人請 加拿大好著重一個人嘅質素 夾唔夾到 大把人master搵唔到工用哂錢返香港 人哋好多dont give a shit to 學歴 高分撚冇優勢

LM討論 去外國讀MPhil PhD有冇得諗

最好既選擇係唔係都係一百萬投資移民台灣？

想去北海道永住，但又懶唔想讀日文
同埋去到都唔知做咩生意好

喺香港讀緊PhD 嘅窮撚 係咪冇乜機會走到

保護傘 唔係幫緊抗爭？

外國做RA

痴撚線你睇下幾多人話讀 master 移民

兩年之後分數一齊爆升

Postdoc?

我就唔信佢走仲會幫抗爭者啦，其實走真係唔係問題，唔好講話咩幫抗爭咁肉酸

讀曬銀時係咪冇咩機會走到

護士撚可以去邊好 內科人 岩岩畢業冇幾耐 係味要專科先走到

醫生的話美國宜家有covid19死士移民

澳洲最快最方便

平心而論, 唔講政治喜好
賣樓移民風險好高, 以前一般係港樓繼續收租, 以租養供/租
先係最安全做法

你講得好攪笑
入病房時要唔要大聲叫“真主偉大”

真呀，一賣就買唔返

澳或加

離開 唔代表下一個地方係天堂
下一個地方好大機會只係下一個香港

好想走 唔夠資本

諗過跳服 然後課金玩高級裝 同班fd拎高級裝打副本

英文廢到仆街 少壯不努力呀屌
btw讀degree幾錢

上面位社工絲打其實社工都移到民

但當然你要夠年資同有d 專長啦

睇你幾歲,
<23, 有得諗, 當你PhD 讀完大概4-7 年, 30 歲仍然係最高分時期
>25, 無得諗, 讀完賺既分唔夠扣既分多, 收得皮

移民加一

難 社工教畜可以話專業人士中最難

上年申請投資移民台灣, 10月拎左居留證, 而家係台灣坐移民監中
上年係台灣搵左間老牌會計+移民公司搞手續
我個agent 個時話投資移民好快收緊
個時我都聽完, 以為佢係想sell我快d申請
點知今年3月真係收緊左, 新例要開店, 要請人, 又要run 3 年

咁呢期,我個agent 又話佢同經濟部d人傾計, 台灣個投資移民門檻幾有機會再提高. 咁當然呢個消息未fc ,不過我自己都同fds 講有興趣投資移民既快d開始左先

邊忽專業

有牌 社會認可 連登入面唔係不過社會入面係

如果我本身有bc可唔可以去到做返

諗住過台灣，但唔會住台北...心水係高雄/台南，但高雄市長
諗緊買定租樓好，台灣買樓好似無乜so...

真架，宜家美國好缺醫生醫covid19病人。

errr.... 呢兩個要移到唔難啊, 移完搵工先見真章
當你一般香港人ielts 8分, 其實去到外國, d 英文都只係算小學雞級
好難同native 爭呢兩種職位

去左保護傘未？

台灣收緊就真
台灣國際地位上升、好多香港人移民台灣

就好似外幣、股市咁，咪不段提高個價/要求

given 英文有native level

清楚列明社工, 中學教師 都係專業
小學教師 係準專業
三款都可以申請移民外國

下年去加拿大讀書, 拎pgwp搞永居

諗住移泰國，但發覺都幾難

點難，講黎聽下

移到唔難 想問邊條隊移唔難？

但教育方式咁唔同，人地認可咩
香港填鴨式嫁wo

大前提有工請

用外國收入去買返港樓, 直頭可以講係發L 緊夢
移民係好高風險, 一衰左要返香港又無樓, 就成世, 連埋下一代一齊收皮

未, 住林口, 平時好少出台北

好多專業工種係比你移，不過你搵唔到工咁解。

移澳洲社工算冷門職業, 少人申請
易過IT 狗啊, 會計果D 好多好多wo

係呀 可以呀 冇工請

認可啊, 都係睇張沙紙姐
no problem at all

係啊, 我真係未見過有咩香港人non-native english 又搵到中小學教書佬做
移民同搵工係兩回事

ta 就有唔少

我遲啲就係去Toronto 讀書，我都好怕凍

it 會唔會易d搵工

Yes 絶對會

咁你驚定都得

我親戚係IT移做IT Vancouver

現時嘅紐西蘭揾工預計會好難。因為呢壇中共廢炎攪到好多公司收皮。預計未來兩年都未必可以完全復甦。

兩年，讀完再申請work permit

如果得個degree
係NZ intern完攞到return offer (office工)
直接博移民難唔難

it狗算好彩
係香港冇運行
去外國都有返d優勢

25-40幾d人，都唔知可以申請乜野移民

都係睇你夠唔夠分。夠160就可以申請。

緊急
急需請求大家支持本土文化戰線

我地小隊係做整合香港本土YouTube channel
但我地小隊依家面對緊一個極嚴重問題

就係冇哂貨
急需各巴打瘋狂報料

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (3)

諗緊過去wh 搵顧主請兩年 有分加
再搏技術移民

我收到offer係9月個sem, 但我唔敢去 諗完入1月
但仲未搞個study permit... 好驚唔批 因為年紀

咩底先? health 就唔洗master, UG 夠做
大把人呢個年紀去外國讀個 AH / RN 搏

醫生去坡坡啦, 直認學歷免試
不過坡坡我就真係免了, 香港重好過佢

報紙話air nz 炒左幾百個機師。有啲要去超級市場做執貨
聽見都驚

人生winner

玻玻你唔攪政治的話，政府都唔會攪你。
邊有港共，中共咁撚變態，係都要攪寸個場。

加拿大好撚多藍絲
d廢老真係死好命
食正香港起飛移民又易

以前移民易好多，我舅父申請我媽都好快就批到，依家加拿大申請父母移民都有排等

以前 加拿大
投資15萬 加幣 就得

我遲D都會去，有D擔心唔慣

唔係去大城市啦 難咁多, 以pr為目標 第日再打算

所以不作考慮
如果年紀大無小朋友就可以諗下
要二次移民就無資本又痛苦

有無聽過一間叫axms嘅公司？
喺灣仔

條片 有講

哎
睇到條片有講
sorry ching

除左荷蘭, 有冇國家讀完Mphil/PhD 可以留底搵野做再入藉?
美加得唔得?

護士都多選擇，澳洲真心唔錯， 以前留過幾年

agree, 如非必要唔好套現物業。。

諗過去澳洲開間鋪做水電維修，
聽親戚講果邊幾好賺
但係自己英文又唔好，
好擔心過到果邊適應唔到…

諗緊同男朋友一齊去邊好
利申今年fg nurse

想知加一，冇諗過人妖國

+1今年fg rn😂
澳洲比較容易

但睇好台灣發展

同你一樣都係想去加拿大

喺宜家呢個時世 好多公司cut cost
大把本地人俾人炒
靠政府支助
勸大家諗移民都儲多個錢先
話唔埋一兩年都搵唔到工

利申：海外撚

儲到錢，但移民要讀過第二科
同重頭黎過無分別
可以話慘過重新開始
除非個陣讀pgde做
可以靠本身個degree諗去到做咩

睇清楚好
個牌去到未必認

不如睇下有冇得拎wv好過啦

因為移民會帶走資金

我一直都有睇澳洲
基本上考個英文就去得
但係都要睇吓男朋友想去邊到做嘢

你諗住自己一個去定點呀？

平咪技術移民囉

我讀書唔成 條仔讀濕9 sci
呢個組合應該去邊度都係乞食無懸念

純art?
Design都仲有得諗
一係你畫好啲多人賞識拎另類移民
Hd姐，讀返個degree洗底好易

英文幾分先?? 好多人 got stuck in english test

女朋友都一起 共同目標
不過我會早過佢去讀書先

不過論搵錢香港真係差唔多世界第一 澳洲算人工高 fg稅後都係得20k多dd 不過我唔太care😂

有冇巴絲可以比少少意見
23歲就24
而家儲蓄～400k
但黎緊要拎十零萬出黎讀master 考專業資格
不過個專業資格好似唔係專才移民有用既
至少我睇台灣唔係
有個女朋友 同年 走到大家都想走
希望有巴絲可以比少少意見 一齊傾下

諗住係東京讀完書就離開城市

real 全7係註冊基本 但普遍依家唔拎全8都唔夠分

你就算rn過去搵工未必有rn俾你做 有朋友搵唔到full time 焗住做part time

已grad，去讀個兩年diploma，遲啲申請pgwp

英文唔好你點考牌？
水，電，氣係好揾錢。但係你無牌就乜都唔洗傾啦。
仲有，你已經有身份？

我見個程序幾簡單，online填表，跟住有咩upload哂上去，再另外寫個study plan。都幾快批，如果唔批再搵agent幫？我見網上啲人都係咁做

所以最緊要靠去偏遠地區讀書拎個pr or 491 tr先
真係無返d當地經驗難搵工
就算local grad入唔到graduate program都要焗住做老人院or pt再搵機會入醫院ft

做做下就轉到FT
呢度興要你做下義工先, 再 causal > PT > FT 噤轉
同埋好難入到公家醫院做

緊係啦, 全8 個個印度仔都考到
佢應該要再分8.5 / 9 噤囉

加國見

係英國好多年，都係無PR :(

話說原來係因為pte收錄佐印度accent😂 我仲心諗講到咁都考到79+

你覺得英國生活既華人有咩困難

我未去過英國，但plan幾年後去住

我有次去問過佢話要，台灣最煩一樣野係佢班行政既人個個答野都唔同

講到好似完全唔洗諗社交內向外向咁

從來未聽過話要
但上面有人話再加辣

所以唔排除

[member]其實有葡籍直接去搵工都得啦，點解要讀多個master。只係唔知去邊個國家搵工好d。感覺上德國、荷蘭、瑞典好似好少少［/member]

黎緊都計劃移民去加拿大 🇨🇦 不過去Ottawa

其實又 practical, 生活上好多時都對住印式英文
我都唔識形容

等下啦, 可能下年年頭就出 skill list

hk is not china ar ma
hker=chinese又駛咩走

唔移都可以
但係淨移錢唔移民都係保障唔到人身安全

但係好多人走唔甩

想問下各位巴打
我廿中，護理系
男朋友工程，三十中
想移民去加拿大，應該分開apply，定系香港結婚，我拉佢個名去apply？

都係當登高姐
分分鐘走咗大陸岩岩自爆某黨冚旗，莫講香港，分分鐘大陸都可以任我行
無變態支共地，有正常嘅POPO地，安全地etc...

係咪要讀法文？Ottawa都近Quebec

佢地population多嗰陣 就要對住
佢地喺澳洲仲多過中國人0.1%
真係有機會過去同佢地返工 聽交更都要花功夫適應下

想移民加拿大 第一步要做咩?
大學畢業 識英文 唔識法文

我都知過到去要重新考牌，
所以英文唔好對我黎講都好大困擾…
不過我更擔心係適應唔到當地生活…

以前覺得單身寡仔一個人過去為咩，
宜家覺得香港已經唔係人住…
加上身邊好多朋友一家大細都諗緊點走，
所以都諗緊去唔去好…

可以唔洗 英文都可以

貸款移台有得諗

捨得咩

你漏咗加拿大 應該係好多香港人嘅首選

支那D𡃁不了，唔愁無五毛

第一步緊係上網同YouTube睇多啲資料。 就算有人同你講曬都要好長時間，自己摸下先。 有野再問

四大港人熱

加拿大、澳洲、英國、台灣
後來居上既有葡萄牙

仲有啊

呢啲好難再繼續做

搵條水魚明智
所以話hk搵錢真係一流
我想去d偏遠地區希望順利dd

女仔當然靠吊金龜啦

佢本身識日文先讀得掂個master？
定係讀緊master同時自修日文？

小小加國野分享：

加拿大每一加省都有自己既移民條件，有啲比較易有啲好難。要去加國前可以搵定邊個省先。

台灣比較聽得多既就係投資移民，話就話200萬，實際上最近已經改左（比之前難），唔係就咁比錢就得，要諗點投資，投資d咩要問問當地朋友或agent可唔可行先得。

如果你單身<30歲，可以諗下讀書，WH，技術移民，係當地識返個伴侶。

如果你單身>30歲，可以技術移民，都可以讀書，但係要問清楚同諗好係唔係可行先報。。。。因為年紀係移民嚟講係最重要，另外都係識個伴侶最快手。

如果家庭，有錢當然可以考慮投資走人，讀書換PR。 冇錢既就要睇下你既技能，讀同埋做既野可唔可以技術移民

賣埋樓嘅流動資金都真係太少，當你去到，但未搵到工幾個月就頂唔順

想知去到英國做唔返本行有咩可以做？

一般華人係做咩

應該唔洗諗啦，諗下點樣打甩條罪先啦

走咪走囉
做逃兵仲扮咩

如果你認真的話，你要諗點樣克服語言先。全英文上堂。除左基本practical，仲要學theory, first aid，跟住學條例。讀完跟住做學徒幾年，好彩就三，四年簽到牌。全部雞腸，要諗清諗楚喎。

我舊年讀佢果本電力條例，讀到仆街。

唔算 呢科咁講文化背景
去到都冇用啦

想移民西班牙，希望十年內走到

17歲 有被捕紀錄 想去台灣
有冇師兄俾到意見

移民你要真係去住 生活質素 搵幾多夠唔夠食住 各樣都好緊要

台灣>>>>加拿大？？？

You serious?

上一代就係為咗逃避共產黨而嚟香港

凡事都有得有失

被捕啫，唔係定罪。唔會影響良民証。

月經

咁台灣係真係有有潛力嘅

係呀

頭先睇左

一係去英國讀master of social work 一係讀physiotherapy

都唔貴一年9萬幾到

澳洲做水電佬

喺呢度講緊嘅，準備走，或者走咗嘅，大部份都係乜都無哂啦。除非你係誠哥啫。
窮人移民，從來都要有取捨。

大愛國家

作為又經歷14又歷歷69既人真係唔想去到台灣又有咩事

有冇8萬？有就

你唔係之前話去美國

已經越嚟越貴啦
平靚正嘅暫時只有台灣

台灣創意工業都好似OK

呢兩個好似真係比較貼地

冇啵
我係講 移去台灣可以再申請eb2 「定居」美國暏

我個人係揀保加利亞🇧🇬

平極台灣都要2球，仲未計之後生活費，儲兩球你估易？

你真識食

台灣就真係咩文都唔使考
識煲冬瓜就夠

智利

More

最廣東話讀「咩」d

台灣

好似有巴打開個po
係成功

智利移民好易

陽光與海灘

美國

皮膚癌與烏蠅

葡萄牙個golden visa出咗咁多年好似得唔知一兩個人真係攞到護照

個個懶惰唔學唔考葡文？

你做 main, 谷盡英文 + 法文, 再補個 master
男友攞足英文分, 就應該夠分

前提要係30 歲前入紙

台灣啦

印式英文我就無乜所謂, 以前係香港都同印度人 deal 慣
佢地英文算好好

唔坐多過6 個月應該無大影響

咁你收皮啦垃圾
無錢移乜鳩民

英國護照去澳洲做野得唔得？

本身係香港佢都已經考到n1 個master係用日文讀 (佢係做類似fashion design 個行)

真心葡籍直接搵工咪得囉，雖然讀個書都好平

如果諗住靠讀Master揾工，紐西蘭唔洗諗。鄉下地方，用唔著咁高學歷。普通degree都足夠90%嘅工種要求。問題係你揾唔揾到工。

佢嗰邊其實都好難搵工

講個故仔嚟聽吓

可能啦，比咁多錢買passport最後一步考個試都唔肯真係唔知咩心態

因為唔係剩係得香港人做移民
呢個世界上仲有其他人

移民去大灣區可能有少少希望

有測量師/工程師牌
會唔會易走d?
利申：窮撚

我入咗荷蘭籍，真心考完個integration試都係唔識講唔識聽，平時講英文搞掂哂

三十中冇機會 你搞得黎趕唔切
澳洲先有機

果然係鄉下地方😂
aus

女好似都要服精液

得啊, 但呢度用僱主擔保移民要3+2 年時間, 資格又高, 條件又閪
無必要都唔好諗呢樣啦
正正經經搞技術 / 投資 / 伴侶 好D

唔好懶啦快啲學日文啦

可以去台灣做技術移民喎，專業人士移民嚟講最低成本啦

Push

未必，一定罪良民証好似出唔到。出唔到嘅話，簽証官就唔會理會你坐6個月定係6年，都係唔批。同埋呢類襲警罪係好麻煩，寧願俾佢拉非法集結好過。

日文係基本喎師兄

我聽返嚟嘅版本唔係咁囉

想去日本既認真要學下日文，語言黎講唔算難學，睇多啲動作片好快上手

老老豆豆, 有案底一定要搵個勁既移民律師搞, 普通agent 死撚梗
手足自己保重啦

c咩ovid19 武漢肺炎呀屌你老母

想去台灣 但就算走 起碼都廿年後先走 唔係專科果邊搵唔到食 依加香港份工 都叫穩定

少少off topic
有bc + 英國讀過文科master
係香港做左幾年野想轉環境
除左英國仲有咩地方易d搵工

毒，黑社會，人命損，傷，破產，無誠信嘅案底基本上唔洗諗移民

法文好似係Quebec先要，其他province 唔駛?!

想同男朋友去美國 佢有美籍 但係出世之後都冇番過去
學歷ok英文ok 希望公司可以幫我relocate過去
但係真係好大決定
大家去唔去到同一個城市 搵唔搵到工 融唔融合到
好掙扎

護士去加拿大啦

應該係，但多把刀就係多把刀，先更高機會揪贏噤多競爭者

未到30 ， TW 見

8皮野
咁人人都移到民

想大家都幫手打一打文化戰線

荷蘭醫護好多範都要求荷蘭文考到C1/C2，唔讀番兩三年都唔洗諗

佢要老屈/ 政治監，就真係無得拆。。
得返難民呢個 option

護士一定係澳洲
屌你parttime master都2年 即apply即有咩

連樓上隻5毛都覆

有牌直接搵工走啦，唔洗讀master

坡坡歡迎你

其他就難d

佢係我既一個客黎，係日籍中國人，佢一個人去日本讀書之後入左籍。
當初我對佢好冷淡，因為我feel到佢係gay，但之後一段時間，覺得佢好溫柔好體貼，我開始唔忍心對佢冷淡，仲好似有d感情。
睇到香港咁既情況，睇唔到未來有咩希望 ，心死，為左離開香港，我咩都會試，同男人結婚都會。
所以我接受左佢，雖然日本冇同性婚姻，但未來幾年好大機會有。

佢話要加拿大啊麻

護士澳洲都唔易啦而家，獨立講緊95+

無本地學歷/ 經驗又難有州，得返偏遠可以試下，但風險比較高，3 年都只係 TR，收入又要達標

揀無可揀先試啦

政治監未必無得拆，前提係要有人識你囉，好似天奇呢啲，佢個案底對佢第日如果真係要走佬係無影響。因為全世界都認同你係坐政治監。但係襲警就俾較難令人聯想係政治監。

大佬，人地生活指數都低d
同比低3分1咁多

我一直都有留學夢介唔介意講諗住讀邊科同埋讀diploma要洗幾多錢

條友仲要係廿中護理系 即係未grad?

係冇可能🤣

Degree求其讀一科跟住master可以讀職業治療?

今年189 skilled independent個invitation quota得50個 (好似係武肺前) 痴撚線

我仲等緊佢批我820 temporary residency 過左差唔多成年半先覆我

我唔想聽普通話

遞紙後等*

人地收咪係 MD 收文科生都有啦

護狗
去台灣易唔易
只得兩年半左右經驗

PG medical，美國玩左好耐啦
UG 咩科無咩影響
最多咪去考個 gamsat / ucat

OT 收生讀書都應該唔難，一般實習先出事

呢類工種好似好多英語國家都氾濫。

個 plan 要足，資金要夠，但最重要係毅力囉

係宜個PO既都係有錢人
利申:無錢移民, 想移台灣

archi wfh 247 OT no pay
heard from one of HKers OZ group

荃灣見

台妹。。。幫到你

讀乞食文科係咪冇希望？

如果德國讀pg移民難唔難

你諗住去？

係啊，今年超大幅收緊

都無咩可以做，唔通真係搶到個個 110 分，
全部 STEM PhD 噤咩

想知你哋移咗民，會諗住點抗爭。

好奇想知

補個有用post grad cert or master囉

美國綠卡一年起碼要坐半年先安全喎。印象中得NZ永居先完全無居留時間限制。

夕爺呢期係TW 邊到

我諗住肺炎完左去

所以攪到啲蝗帶埋兩隻老蝗過去攞褔利，自己就走返支那揾食。

夕爺喺TW嘅台北
詳情請睇鏗鏘說

港台《鏗鏘說》- 林夕：歌詞是我的第一生命，但若因工作而噤聲，那便違背了初心

傻啦，逃兵嚟架咋佢地
移民就移民，咪撚講到自己咁偉大去海外抗爭，好撚核突

ching可否分享下荷蘭生活係點

就算有台妹 你都要過到去搵到食先得嫁 如果唔係都要係香港搵住錢先 未來先過去

得閒去書局毛筆字果邊等你，但我台中

Gpa冇3...

G持

我都想走 但留低屋企人無人照顧

抗條毛咩 好聽啲講咪話打國際線做文宣 不過事實係文宣到咗呢個階段已經冇乜用
難聽啲講咪逃兵

荷蘭要放棄曬其他國籍

睇左唔少討論，

要注意一點，好多國家係只准移居（即提供居留證），不准移民（即攞到果個國家的護照）

係大家都覺得亂，要離開香港或遠離大陸的時候，
只准移居的國家會第一時間取消那些居留證，
甚至純粹因爲政策改變而取消居留證

可以的話，盡量揀可以取得護照的國家（真移民）

葡萄牙砌夠5球買屋的話，連4位長老都可以一齊過去喎。

想移民到台灣，做緊電子，易唔易搵工？

睇下今個sem 救唔救得返我個gpa

三藩都重係lockdown
過到黎都係宅係屋企
希望巴打移民順利

依排lockdown緊喺屋企狂煲劇，間唔中踩架單車出去兜圈，天氣好可以放下drone
之前無事嗰陣返9:30放17:00，成日收工走去bouldering
間唔中有weekend trip去下London同附近啲國家(飛機平過火車)

離開香港話愛香港？咩玩法？

利伸 有BC 上年年尾特登返黎光復香港

要呀，而家搞緊renounce BNO
不過記住香港永久居民身份係birth right，無得renounce嘅

有BC就收皮啦

我既生活都好似你，疫情前過末都係渣車過奧地利或者意大利

想問下 外國人歧視問題嚴唔嚴重？同埋ching有冇聽過外國人成功向荷蘭搵到healthcare類嘅工？謝謝

你會唔會無乜說服力

好易，讀完書有18個月比你搵工，做滿2年巳經可以申請長居，留夠6年就可以入籍（仲要讀書時間全部都計）

自己投胎投得好有BC
就唔比人自己爭取移民留後路

冷靜啲唔好勞氣

擺明搏屌咪滿足下佢

你聽邊個講
加拿大肯定要，就算你係allied health, 同埋唔一定會俾你考conversion 個試，佢睇情況而定
利申：有朋友allied health技術移民，但唔俾佢考試，我自己就喺加拿大讀緊同一行

前題係你要識德文生活到
入籍好似係唔係又要考語文

咁睇嚟淨低嘅問題應該得返要有人收我同埋學德文，唔該晒巴打

咁你朋友無得做返本行？

好睇讀邊行，有好多朋友都搵唔到工走左，咁當然都有成功例子

大把呢啲人啦都唔望佢幫到手
只求唔好落井下石

巴打我都有諗過NZ 同德國喎

咁我諗俾成6年你學應該衰極有限

canada and tw
兩個地方差咁遠嘅
btw 在下澳狗都密謀緊走佬

覺得澳門生活質素好差

For 護士

其實e3b好common 大家可以諗諗

識人17年個陣開始搞e3b 佢地2-3年護士經驗

黎到呢邊19年有醫學美容公司請 又有綠卡 fat fat

智利比巴圭好？

唔熟NZ, 有咩特別？

其實大家可以考慮下移canada 雖然就遠啲 但英語系國家 易生存 對下一代好
肯搵工唔會餓死仲有一定生活質素

其實澳狗係咪真係有葡萄牙
隻玄狗成日講 佢係榮譽歐洲人

移智利唔錯 但西文唔係易事
好就好在南美啲人acceptance高啲

絲打 想問下 德國allied health多唔多請外國人

如果你行EE ，佢既計分方法唔結婚好似著數過結婚

講緊護士移民美國

學咗廿年英文 聽講okay
但寫嘢啊grammar啊 仲唔係好掂

德文仲要咁多語法
Das Der Die
不過難唔難因人而異都係

我三年前學過少少
淨係幾個單字咁

咁後生去加國唔洗結婚，結左婚計分冇咁著數

攞咗綠卡唔留喺美國搵錢咁攞綠卡嚟做乜？去到邊都要交番稅比美國

好多都有 應該係爸媽有 之後仔女都攞到

所以我覺得盡量讀書拿190 pr點都穩陣過拿491.. 陣間真係有一排搵唔夠54k就煩

真 同埋加拿大要睇工種 有d工種加多d分剎
有d加少d

另外英文程度 年齡 學歷 係加拿大ge工作經驗都會影響你幾分

你都唔知年中有幾個綠卡仆街逃稅

清，要唔要坐移民監？

條友講野冇pt得name-calling又或者spin注意力
最classic例子有
你地香港都乜乜乜啦 咁得閒話澳門
仲話自己係澳大法律系
critical thinking又冇
仲要成日掛住澳門人個朵話自己歐洲貴族
鬧人港狗
依啲人係典型keyboard fighter

你搵少過十萬美金 4萬5到after tax 唔洗交美國稅

你要係外地搵多過十萬美金樓上 先再拎突左出黎ge錢去做tax base.

大約係咁 詳情請做美國稅ge巴打講講

諗緊去台灣落地生根

澳門大概1/3人有（只計永久居民

喺加國讀緊睇你邊行，呢邊多數一開頭請casual, 有shift就俾你，有位先會請返你做full time，casual 就唔太難搵嘅
但留意返你可以技術移民過嚟，唔代表佢會俾你考conversion 個試

無葡藉？

都有好多都外國人不過主要遇到既都係東歐人多，身邊香港人九成IT 或者工程師.

我唔係IT, 咁冇嘢了

邊行會易搵到工入藉

補多句
澳門人有葡萄牙passport又唔係佢爭取返黎
簡單啲黎講佢冇出一分力
只不過好彩刷首抽刷到個sr
就打哂飛機
有咩好值得講...？

屌 我仲諗住讀完返香港
想過兩三年再返嚟

我英文德文程度同你差唔多，我諗係嗰度住落就進步神速咖啦

荷蘭都幾liberal嘅，而且我住Amsterdam勁多expat唔覺得太多歧視華人，啲local荷蘭人歧視Moroccan同Turkish多，做嘢上glass ceiling就好難避免
反而覺得生活上英國同澳洲(去旅行時)歧視嫌重啲

你諗住幾時去？

移民緊係想去d 搵錢/生活質素 民主程度各方面好ge地方

就美國咁講 去左美國d澳門印度中國細城市d人 真係頭也不回

咁點解香港人到外國要咁長時間適應

因為香港便利程度 食物質素 人市夠唔夠civilized 人均教育程度 文唔文明化 都全球頭幾囉

所以先會有呢種struggle

所以加拿大咪岩香港人住

你想食好食港式野又有 賺ge錢稅後同香港差唔遠
想同鬼佬玩又得 少歧視 想同香港人玩又得成30幾萬香港人

我都唔係 只係純粹講起
NZ 難果個地方係好難搵工

要有b1同考入籍試
係德國6年實有b1啦
個入籍試好簡單，9成題目都係common sense, 仲要全部mc,50%就pass

有...但去過葡國住一排唔鍾意 加上人工太低

歐洲其他地方都有可能嘅 法國喺個list到
不過如果我進修french都會想去montreal quebec city（canada quebec province)
european french比較modern
canadian frenchpp 比較ancient 好正

係
所以加油

巴打你喺德國？

台灣對香港人既移民條件收得越黎越窄
利申 黎左台灣8年 準備結婚移民

但會唔會話唔識dutch會好輸蝕？見香港冇得學定先過去...

nz 未來兩年都預計好難揾工，如果你攞work visa 會梗差。因為中共廢炎攪到本地好多公司收左皮，政府預計失業率最差會去到廿幾%，只係呢兩個月，新增攞褔利嘅人多左30萬人（好似），你諗下幾得人驚

一定唔止200萬
2年前已經聽係300萬 而家一定唔止

逃稅正屎忽鬼

我覺得移民最忌有移民依個心態

個心態應該要係有啲似重刷首抽
當自己咩都唔識 去學
咁先會快樂

護士？定邊種？
識幾個護士來德國後做返護士，不過要學德文先

無理由為咗唔交美國稅特登搵少啲錢㗎，搵自己笨咩

技術行業都唔會既，呢度咁缺工程師

i agree
澳門想搵個鬼佬傾下計都難
更加唔好講咩國際化

我覺得一個人除咗錢 內涵都好重要
當然錢可以買到一部分啦

理工易好多
不過文科都唔係冇可能

我都有聽過加上NZ工種已經好窄
本身諗住去NZ 讀書
可惜我想讀果科已經無開

理工無興趣

去馬來西亞之前一定要了解當地政局同種族間嘅微妙關係

馬來西亞並唔係話一個多華人嘅地方咁簡單

長老唔會慣去外國
我地自己砌到5球都可能已經變廢中

2047 真係好撚on9大家都加油

你講得好啱

睇工種啦，做MNC或者start up都係講英文，咁喺當地生活識荷蘭文梗係著數啲啦
不過其實都唔係好難學，荷蘭文似係介乎於英文同德文之間，可以自己試下玩Duolingo，我未玩哂成棵樹都pass到integration exam

53萬歐 東歐國家做定期好多都3厘息
opportunity cost = 530000*0.03*6 = 95400歐
淨係guarantee比返8成
姐係冇咗兩成 530000*0.2=106000歐
仲有堆移民雜費 例如律師費行政費政府費用
成本已經過2百萬hkd
計埋通脹分分鐘成本2.5mil hkd
2.5mil點解唔揀加拿大PEP要揀歐豬27國?

唔係潑冷水
我真心想知點解保加利亞抵
因為唔洗移民監(vs加拿大要)?

好，唔該晒

我唔係想講呢樣野

我只係想帶出 交稅方面 美國呢個全球稅唔係想像中咁惡劣

如果一心想去歐盟，保加利亞係歐盟中最抵

可唔可以講多少少個city??
小弟都有意peq移過去
但依家仲細（22）
但我覺得規劃定差唔多

我學緊b1法文

少蝗係重點arr
巴打你都係montreal?

其實啲融入試好多時係考好基本，好多人以為要讀好耐，我自己就幾個月搞掂
記住融入試好多人考，唔係淨係for技術移民，好多真係文盲嘅難民都要考，所以唔會好深，亦唔會出啲刁難題目

15000CAD兩年，唔想自爆唔講邊科了

巴打想問融入試即係A1? 你去咗德國幾多年？已經入咗籍？

其實都好慶幸自己當初去咗加國讀書
就算有加藉，無當地學歷/工作經驗，難搵工好多
但唔洗煩移民已經好好，過黎呢邊讀返個certifications/diplomas 囉

我係荷蘭籍個試A2 level，嚟咗7年

人工一早過晒£30k, 但唔係skilled shortage, GG :(

就算佢係歐盟中最抵 但我疑惑嘅係佢有咩優勝過加拿大peq?

喺台灣讀完大學做幾年野好似係有得移民
其實幾抵諗

荷蘭文咁難都考到好犀利
唔知德國係咪都係咁呢

已經有本澳洲護照表示完全唔撚驚

想請問NZ醫護宜家易唔易搵到工

有無咩外國國籍？

德文無考過答你唔到，但係自己有睇過少少
其實同英文都係Germanic root，不過German係SOV而英文係SVO
我諗搞掂讀音再加死背啲die der das應該搞掂7-8成

blocked
每日都要食章魚燒
#355148

無，佢而家諗住讀多個diploma黎搵工
同時睇下申唔申請到另一個牌，呢個牌可以做嘅野就少啲所以搵工黎講都難左，但佢呢方面有多啲specific嘅經驗

fit 鍾意凍
有得溜冰滑雪

其實有冇話最好咩timing移民？
i mean 工作上、心態上、感情

無咩困難， 悶係一種，office一定好多飲酒socials (除非你係無限OT果種）, 要識佢地d笑點， 好多時口不對心，要估佢地話中既意思， thanks for doing this, this seems great/amazing, can you xxx 後面先至係重點, 先讚後彈係梗。
同埋要睇住邊，london/scotland有好多華人， 有d地方人都唔多過， 住House 要搞好附近既人既關係。

有幾部幾紅既電視劇/娛樂節目可以睇下：Fleabag, Gavin and Stacey, the inbetweeners，strictly come dancing, First dates

個人只接受到Fleabag, 想買樓租出去既人要睇If you can't pay, we will take it away/ Nightmare tennants slum landlords, d租霸保證嚇死你。

有啲字唔一樣（吸英文字）
例如european french(ef)係week-end
canadian french(cf) 好似係fin de semaine

（french)但住quebec有好有壞
好就係你唔識可以用eng 再問下french點講
壞就係你有可能好依賴返英文

但我覺得cf係靚啲 口音靚啲同埋啲人冇咁cold

講真 愈早愈好啦巴打
一來少啲野取捨同放棄
二來多啲時間喺嗰邊build up social network /工作network

英澳medical
加拿大緊係要啦

嗯嗯 講真我都算幾determined
但都想25、26先過去

一黎要補下法文英文cert
二黎work experience
三黎係草錢 唔鍾意靠咁多屋企

但我諗我會先去住一排（1個月more or less)
驚去到唔適應 又返黎就7

大概洗咗幾錢

點樣去加國註冊先？
拎旅遊visa 結再讀書？
定係香港結完先過去

台灣我地都做過資料搜集
你讀完要打一份工要達到某個水平(係台灣係好高人工)同前後起碼要5年

所以我地最後揀加國

搭嗲。timing最好一係未生小朋友，一係到佢大個d 高中至大學先。有小朋友先來，一旦land完要搬去第個city或省做野會影響小朋友。兩個大人就無咩所謂。到佢大個d，係香港識開最熟d frd突然話要分開好慘好易話唔慣。最好等佢成熟d先。
btw最好冬天來等你知道加拿大唔係好似夏天咁咁正

我覺得如果peq whatever去quebec讀完法文過b2
再去toronto做野
識法文加英文真係唔差

兩邊嘅法文唔互通，尤其係生活上

移民之前去下當地係好重要
那怕只係一星期嘅短trip

good luck

用30萬歐方案黎講，掟完錢咩都唔洗理、無移民監、無語言要求、2年入籍、單一國籍國家中特別許可多重國籍、一本護照等於27國公民

Diploma讀嘅時間短，相對分數低，post grad work permit比嘅時間相對短
就算ielts滿分都難入

聽唔少Work permit過咗Express Entry又等唔到嘅例子

最麻煩係伴侶 有共識唔係咁易

我依家已經進行緊，不過我簡法國

連生活費預幾多

都幾肯定會好難溝通，好唔同

英國唔洗咩？我識人喺英國讀，本身想返香港，但佢話個試太難考，留喺英國做算

不過有可能係我搞錯左，唔熟英國啲野

澳狗唔知咩垃圾地方嚟 近十年愈來愈支化

尤其係生活上，撈好多英文

老實講，係香港讀到b2係法國都唔係好溝通到，更何況Québec?

不過法文真係好難，尤其係聽

呢一兩年先出去都幾濕濟

想問下加拿大express entry有無話要搵做工/做緊/考左當地執業試先。

利申仲未grad

同意
同我呀哥傾計（30）
都係講錢多 我都唔敢深入講咩topic
就算講講下生活 最後都係圍繞 money money money

供樓真係會令一個人好壓抑
供都唔係問題 最慘係又貴又細
心理不平衡

我覺得人生好簡單
有個自己鍾意嘅人（欣賞佢而唔係打飛機戈種快感）
有自己架車
有自己可以同人分享嘅興趣（唔係啲咩邊到啲野好食嘅興趣）
有自己層樓（gardening,garage)
有周遊列國嘅機會（而唔係日本韓國台灣、又或者係歐洲eiffel towel打個卡依啲）
有自己嘅仔女（treasure, put effort and time)
每日可以做自己鍾意做嘅野就已經足夠

而唔係第時留幢樓俾仔女
計埋你早退休（50歲）（不過都冇乜可能，因為你走唔出個loop,到你50戈時高薪厚職邊有咁易又要供讀大學話走就走）
60歲終於退休，運氣好啲行得走得先至黎環遊世界
心態已經唔一樣

人生只有一次

其實一切都係取捨 可以睇我個comment
討論下

唔洗。不過有LMIA工有讀過書加分。未封關前都收470，即係要爆晒IETLS 30歲以下先有機。而家封晒關唔抽，一開返一定爆升。即係一係plan讀書一係省提名

如果考到medical fellow好似唔洗 因為兩邊都仲係同一套fellowship exam
其他專科另科

歐洲工作簽證有無得諗

其實你做返個risk management
去到外國最差係咩情況 會唔會好易差到最差嘅依個情況 如果真係不幸去到咁點

你會發現留係依到先係冇乜將來

最straightforward就係去問下你身邊嘅30左右嘅人（最好結埋婚生埋仔）
唔洗問好多野
問佢 你覺得你而家過成點
你就大概知道點解要移民

幻想一下你已經30
基本上都差唔多有仔女，都差唔多可以講100%走唔到

唉 一諗到後代
唔想係呢個社會比佢成長

香港讀緊Music degree係咪冇機會移民？

SF巴 here 等你

我地揀依個2個地方，主要都係因為佢地既婚姻制度(自己get吓)

加拿大個plan 係去個面自己搞註冊(用travel visa)，再順便stay 1個月熟悉下環境。至少要移居前一年結婚，因為CA要求spouse visa有至少1年既written proof or evidence證明你地既關係 (當然同居證明，例如水電單，joint bank ac都得，我地覺得結婚證書係個更加strong evidence)

之後會去讀college (想報: legal assistant/culinary) 2年, 咁就有3年pgwv。要留意唔係每一間college 都有得做pgwv，你要上佢個網match返 你間學校係咪on the list。我都係自己報學校，省返十幾萬中介費，自己一條龍搞掂。

partner一開始會用open work visa(spouse visa)一齊過去，同一時間佢可以做野咁我可以返工。
另外你申請student visa，除咗要交得起學費，仲要儲一舊錢證明到你可以係個度生活，要放多啲錢係bank ac

計咗分，如果畢業之後搵到相關既工做一年。都夠曬做ee或者Canadian experience class (no,a,b type job)

本來打算今年6月去多倫多註冊 book咗Toronto city hall，仲已經叫曬加拿大個面啲frd黎觀禮，中國武漢肺炎

台灣我地有考慮過，但係讀書移民有啲難度。
讀完master出黎 得半年時間searching period搵工，仲要係38500台幣以上，5年後要去到487xx (唔係好記得)，個工資水平係當地人既兩倍先合標準。首先係5年時間，2嚟同埋未必搵到咁高人工既工 (以台灣標準而言)，仲要佢地政治環境唔夠穩定。不過如果搵到工 台灣都真係抵屌

所以台灣一係就投資移民 2m放落去，一係就不了

識法文喺ee有分加

讀law 有無可能移到
會去再補讀個度嘅law course

有馬來西亞華人朋友
佢話就算係土生土長華人其實都會比馬拉人歧視
唔係日常生活咁簡單 係成個體制都歧視你
考大學華人要求高d 馬拉人就算低分少少都會入到/容易有scholarship
華人都唔會做到政府入面高既職位
選出黎既國會議員大部分係馬拉人 冇乜人會響議會代表華人發聲
利申聽佢講 有錯請屌

法國？

拉拉先

#借人地acct

自己處境同你差唔多，仲爭三年就可以申請護照，話長唔長話短唔短。呢幾年每日睇住香港每況愈下，海外文宣捐錢自己做到就做，但係望住前線手足努力始終都係爭咁啲，嗰種無力感好似一種calling每日叫自己喺時候返屋企。
我都好驚會後悔 返香港一切都要重新嚟過，得就話姐，唔得又走唔到。夾係中間真係好辛苦

喺外國始終識人唔多，最熟都應該係身邊啲同事，但係始終大家bkgrd唔同，話題講唔到好深入，要佢哋明香港發生咩事真係好難。移民聽落好理想，背後有幾多downside可能真係住落先知

係呀，呢個係第一步。當然單身出走係最好。邊到有機會就去邊，成功機會最大，成本最少

屋企人成日都叫我走
但係始終生於斯長於斯 話走就走咩
利申 外國讀緊書

或者捱到有公民身份先諗走唔走，比條逃生門自己
btw係香港同中國先會有坐移民監呢個概念

讀law有啲煩喎，淨係講EU又要識local language又有成堆human rights嘢要讀

可能你仲年輕 到我入藉個陣都廿尾到依家我都心大心細唔知想點

如果你仲係廿頭 入完藉都係廿中 咁我緊係建議你入啦 話薪哂唔係個個有機會走

但如果你冇諗過將來有小朋友 屋企又冇經濟養家負擔

如果你覺得香港開心d 咁你咪半年番一次外國keep住個身份

頭先再search過好似Canada Self-employed person諗得過，相反法國有冇巴絲大方分享資料再一齊討論下

加國由其係溫哥華無咩種族歧視
但溫哥華好多唐人
讀完大專佢會俾post graduate work permit 尼 基本上 你讀幾耐佢俾番幾耐尼
但最長3年
而且你畢完業只要一年合資格經驗就可以申請PR
最近一兩年d分要求都好低
大家可以考慮下
如果要有顧主請個隻provincial nomination 反而耐d，但有人請就唔駛讀書都得

真呀 識好多人一係細細個黎 一係入完藉都係廿中 大把選擇

我入藉都廿尾 黃金年齡比哂外國

我3字頭都未入到藉不過無諗住走，所有野係晒到，我又無所謂。係用晒d假期探親衰啫，想自己去玩下都無乜時間淨

我都係golden age俾唒外國，唔係話唔好，呢幾年真係見識到好多野，但係最後發覺生於斯長於斯。當年真係屎怱撞棍嚟左呢到，完全無諗過香港短時間惡化到咁。本身無諗住攞citizen，但係睇到港共咁 自己都有啲家庭包袱，一個決定會影響好多人，每晚都訓唔著，唉屌

點解嘅?
佢哋國家同香港情況其實差唔多
利申 男朋友係bulgarian

同有台籍既女結婚係咪可以都拎到台灣國籍？

最幣人地唔係咁諗呀嘛
見到你係黃種就屌㗎啦

弊

讀law就grad屋企人已經係咁日日轟炸叫我走
如果走係咪轉行先穩陣好迷惘